%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% baposter Portrait Poster
% LaTeX Template
% Version 1.0 (15/5/13)
%
% Created by:
% Brian Amberg (baposter@brian-amberg.de)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[a0paper,portrait]{baposter}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{multicol}
\usepackage[font=small,labelfont=bf]{caption} % Required for specifying captions to tables and figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{relsize} % Used for making text smaller in some places
\usepackage{url}
\graphicspath{{figures/}} % Directory in which figures are stored

\definecolor{bordercol}{RGB}{40,40,40} % Border color of content boxes
\definecolor{headercol1}{RGB}{255,255,255} % Background color for the header in the content boxes (left side)
\definecolor{headercol2}{RGB}{255,255,255} % Background color for the header in the content boxes (right side)
\definecolor{headerfontcol}{RGB}{0,0,0} % Text color for the header text in the content boxes
\definecolor{boxcolor}{RGB}{255,255,255} % Background color for the content in the content boxes
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}

\setlist{noitemsep}

\begin{document}

\background{ % Set the background to an image (background.pdf)
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\draw (current page.north west)+(-2em,2em) node[anchor=north west]
{\includegraphics[height=1.1\textheight]{background}};
\end{tikzpicture}
}

\begin{poster}{
grid=false,
borderColor=bordercol, % Border color of content boxes
headerColorOne=headercol1, % Background color for the header in the content boxes (left side)
headerColorTwo=headercol2, % Background color for the header in the content boxes (right side)
headerFontColor=headerfontcol, % Text color for the header text in the content boxes
boxColorOne=boxcolor, % Background color for the content in the content boxes
headershape=roundedright, % Specify the rounded corner in the content box headers
headerfont=\Large\sf, % Font modifiers for the text in the content box headers
textborder=rectangle,
background=user,
headerborder=closed, % Change to closed for a line under the content box headers
boxshade=plain
}
{}
%
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE AND AUTHOR NAME
%----------------------------------------------------------------------------------------
%
{\sf Escalabilidade binária de rastros Pajé} % Poster title
{\vspace{1em} Vinícius A. Herbstrith, Lucas Mello Schnorr\\ % Author names
{\smaller \{vaherbstrith,schnorr\}@inf.ufrgs.br}} % Author email addresses
{\includegraphics[scale=0.10]{logo_fapergs_inf.pdf}} % University/lab logo


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTRODUCTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\setitemize{ leftmargin=*, rightmargin=5pt}

\headerbox{Contexto}{name=introduction,column=0,row=0}{

\begin{itemize}
\item Com o desenvolvimento de aplicações paralelas e distribuídas surge o
interesse da análise do seu desempenho. 

\item O formato Pajé é largamente utilizado para a análise
e visualização de rastros de aplicações paralelas. 
\item Prós:
\begin{itemize}
\item Extensibilidade: possibilita seu uso nos mais
diversos contextos de análise de desempenho e rastreamento
\end{itemize} 
\item Contras:
\begin{itemize}
\item Estrutura textual: leitura lenta do arquivo de rastro no momento da análise
\end{itemize}

\end{itemize}


}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Objectives
%----------------------------------------------------------------------------------------

\headerbox{Objetivos}{name=objective,column=0,below=introduction }{

\begin{itemize}
\item Criação de um formato
binário para o arquivo de rastro Pajé
\begin{itemize}
\item Otimização da leitura
\item Maior escalabilidade
\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Três tarefas:
\begin{enumerate}
\item  Definição da versão binária correspondente ao formato de rastro
\item  A geração de arquivos de rastro binário
\item  Análise de desempenho da leitura do arquivo binário
\end{enumerate}
\end{itemize}


}



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Conclusion
%----------------------------------------------------------------------------------------

\headerbox{Conclusões}{name=conclusion,column=0,below = objective}{ % To reduce this block to 1 column width, remove 'span=2'
\begin{itemize}
    \item A estrutura do arquivo binário promoveu uma melhora de 32\% no desempenho da leitura do arquivo de rastro com o método standard.
    \item Ganho de 27\% no desempenho da leitura do arquivo usando o método
    reference
    \item Redução do arquivo de rastro usando o método reference:
        \begin{itemize}
        \item Rastro LU com 0.77 GB: redução de 48\% do tamanho
        \item Rastro cálculo do gradiente conjugado de 2.1 GB: a redução foi de 42\%
        \end{itemize}
    \item Trabalhos futuros:
        \begin{itemize}
        \item Técnicas eficientes de compactação e descompactação
        \item Análise da intrusão de rastro do formato binário
        \end{itemize}
\end{itemize}

}



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	REFERENCES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\headerbox{Referências}{name=references,column=0,below=conclusion}{

\smaller % Reduce the font size in this block
\renewcommand{\section}[2]{\vskip 0.05em} % Get rid of the default "References" section title
\nocite{*} % Insert publications even if they are not cited in the poster

\bibliographystyle{unsrt}
\bibliography{sample} % Use sample.bib as the bibliography file
}



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Implementation
%----------------------------------------------------------------------------------------

\headerbox{Implementação}{name=methods,span=2,column=1,row=0}{
\begin{itemize}
\item   Criação e leitura do arquivo:
        \begin{enumerate}
        \item As informações do arquivo binário são salvas usando a biblioteca libRastro, uma biblioteca de geração
        de arquivos de rastros binários
        \item A biblioteca Poti -- responsável por implementar o formato de rastro Pajé
        -- foi utilizada para a criação do rastro no formato binário, usando como suporte a libRastro.
        \begin{itemize}
        \item Dois conversores, Paje2Rastro e Rastro2Paje, para converter arquivos binários e textuais.
        \end{itemize}
        \item A leitura e análise do novo formato é feita dentro da
        PajeNG, uma ferramenta de visualização de rastros no formato Pajé.
        \begin{itemize}
        \item Componente PajeRastroReader foi criado para realizar a decodificação dos arquivos no formato binário
        \item Componente PajeRastroTraceEvent armazena a informação dos eventos
        \end{itemize}
        \end{enumerate}

\item Opções de arquivo:
\begin{itemize}
\item Método standard: Tradução direta do arquivo textual Pajé para o arquivo binário da libRastro.
\item Método reference: Busca obter uma otimização quanto ao tamanho do arquivo gerado através do uso de referências do tipo int short para dados do tipo string que costumam se repetir durante o arquivo de rastro, gerando um arquivo binário de tamanho reduzido.
\end{itemize}
\end{itemize}


}

--------------------------------------------------------------------------------------
%	RESULTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\headerbox{Experimentos}{name=results2,span=2,column=1,below=methods,above=bottom}{ % To reduce this block to 1 column width, remove 'span=2'


\newenvironment{experimentitemize}
{ \begin{itemize}
    \setlength{\itemsep}{5pt}
    \setlength{\parskip}{5pt}
    \setlength{\parsep}{5pt}     }
{ \end{itemize}                  } 

\begin{multicols*}{2}


\begin{experimentitemize} 
    \item Análise de desempenho:
        \begin{experimentitemize}
        \item Dois arquivos de rastro como entrada:
        \begin{experimentitemize}
        \item Fatoração LU: arquivo de rastro de 0.77 GB
        \item Cálculo de gradiente conjugado: arquivo de rastro de 2.1 GB
        \end{experimentitemize}
    \item Três versões (Obtidas com a ferramenta paje2rst)
        \begin{experimentitemize}
        \item Textual (a versão original)
        \item Binária standard
        \item Binária reference
        \end{experimentitemize}
    \item Utilizamos gráficos de caixa a partir de 30 execuções para cada versão e arquivo
    \end{experimentitemize}
\end{experimentitemize}

\begin{experimentitemize}
\item Plataforma experimental:
\begin{experimentitemize}
\item Processador Intel i7-4770 CPU (3.40GHz)
\item Disco rígido HDD 1TB SATA II
\item Memória de 8GiB DIMM DDR3(1.6GHz)
\end{experimentitemize}
\end{experimentitemize}
\vfill
\columnbreak
%------------------------------------------------

\begin{center}
\includegraphics[width=0.75\linewidth]{box_plot_cg.pdf}
\captionof{figure}{Tempo de execução dos formatos Pajé com arquivo de rastro cálculo de gradiente}
\end{center}



%------------------------------------------------


\begin{center}
\includegraphics[width=0.75\linewidth]{box_plot_lu.pdf}
\captionof{figure}{Tempo de execução dos formatos Pajé com arquivo de rastro LU}
\end{center}

%------------------------------------------------

\begin{center}
\includegraphics[width=0.65\linewidth]{bar_plot_file_size.pdf}
\captionof{figure}{Redução do tamanho de arquivo}
\end{center}

%colocar legenda embaixo com:
%               theme(legend.position="bottom") +

%------------------------------------------------

\end{multicols*}

}



\end{poster}

\end{document}
